\fvset{fontsize=\relsize{1}}
\chapter{Listagem das Provas para Especificações com Avaliação Estrita}
\label{appendix:strictProofs}
Este apêndice contém o código das provas para especificações com avaliação estrita desenvolvidas neste trabalho com o uso da linguagem \HOL e verificadas com o provador de teorema \Isabelle.
Cada seção apresenta apenas os teoremas e o seus respectivos códigos de prova.

\section{Prelude\_Bool.thy}
\label{appendix:strictProofs:Bool}
\begin{multicols}{2}
\tiny
\begin{Verbatim}
theorem NotFalse1 : "ALL x. Not' x = True' = (x = False')"
apply auto
apply(case_tac x)
apply auto
done
ML "Header.record \"NotFalse1\""

theorem NotTrue1 : "ALL x. Not' x = False' = (x = True')"
apply auto
apply(case_tac x)
apply auto
done
ML "Header.record \"NotTrue1\""

theorem notNot1 : "ALL x. (~ x = True') = (Not' x = True')"
apply(auto)
apply(case_tac x)
apply(auto)
done
ML "Header.record \"notNot1\""

theorem notNot2 : "ALL x. (~ x = False') =
 (Not' x = False')"
apply(auto)
apply(case_tac x)
apply(auto)
done
ML "Header.record \"notNot2\""

end
\end{Verbatim}
\end{multicols}

\section{Prelude\_Eq.thy}
\label{appendix:strictProofs:Eq}
\begin{multicols}{2}
\tiny
\begin{Verbatim}
theorem DiffSymDef : "ALL x. ALL y. x /= y = y /= x"
apply(auto)
apply(simp add: DiffDef)
apply(simp add: EqualSymDef)
done
ML "Header.record \"DiffSymDef\""

theorem DiffTDef :
"ALL x. ALL y. x /= y = True' = (Not' (x ==' y) = True')"
apply(auto)
apply(simp add: DiffDef)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: DiffDef)
done
ML "Header.record \"DiffTDef\""

theorem DiffFDef :
"ALL x. ALL y. x /= y = False' = (x ==' y = True')"
apply(auto)
apply(simp add: DiffDef)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: DiffDef)
done
ML "Header.record \"DiffFDef\""

theorem TE1 : "ALL x. ALL y. x ==' y = False' --> ~ x = y"
by auto
ML "Header.record \"TE1\""

theorem TE2 :
"ALL x. ALL y. Not' (x ==' y) = True' = (x ==' y = False')"
apply auto
apply(case_tac "x ==' y")
apply auto
done
ML "Header.record \"TE2\""

theorem TE3 :
"ALL x. ALL y. Not' (x ==' y) = False' = (x ==' y = True')"
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply auto
done
ML "Header.record \"TE3\""

theorem TE4 :
"ALL x. ALL y. (~ x ==' y = True') = (x ==' y = False')"
apply auto
apply(case_tac "x ==' y")
apply auto
done

ML "Header.record \"TE4\""

theorem IBE1 : "True' ==' True' = True'"
by auto
ML "Header.record \"IBE1\""

theorem IBE2 : "False' ==' False' = True'"
by auto
ML "Header.record \"IBE2\""

theorem IBE4 : "True' ==' False' = False'"
apply(simp add: EqualSymDef)
done
ML "Header.record \"IBE4\""

theorem IBE5 : "True' /= False' = True'"
apply(simp add: DiffDef)
apply(simp add: IBE4)
done
ML "Header.record \"IBE5\""

theorem IBE6 : "False' /= True' = True'"
apply(simp add: DiffDef)
done
ML "Header.record \"IBE6\""

theorem IBE7 : "Not' (True' ==' False') = True'"
apply(simp add: IBE4)
done
ML "Header.record \"IBE7\""

theorem IBE8 : "Not' Not' (True' ==' False') = False'"
apply(simp add: IBE4)
done
ML "Header.record \"IBE8\""

theorem IUE1 : "() ==' () = True'"
by auto
ML "Header.record \"IUE1\""

theorem IUE2 : "() /= () = False'"
apply(simp add: DiffDef)
done
ML "Header.record \"IUE2\""

end
\end{Verbatim}
\end{multicols}

\section{Prelude\_Ord.thy}
\label{appendix:strictProofs:Ord}
\begin{multicols}{2}
\tiny
\begin{Verbatim}
theorem IOE01 : "LT ==' LT = True'"
by auto
ML "Header.record \"IOE01\""

theorem IOE02 : "EQ ==' EQ = True'"
by auto
ML "Header.record \"IOE02\""

theorem IOE03 : "GT ==' GT = True'"
by auto
ML "Header.record \"IOE03\""

theorem IOE07 : "LT /= EQ = True'"
apply(simp add: DiffDef)
done
ML "Header.record \"IOE07\""

theorem IOE08 : "LT /= GT = True'"
apply(simp add: DiffDef)
done
ML "Header.record \"IOE08\""

theorem IOE09 : "EQ /= GT = True'"
apply(simp add: DiffDef)
done
ML "Header.record \"IOE09\""

lemma LeIrreflContra : " x <' x = True' ==> False"
by auto

theorem LeTAsymmetry :
"ALL x. ALL y. x <' y = True' --> y <' x = False'"
apply(auto)
apply(rule ccontr)
apply(simp add: notNot2 NotTrue1)
thm LeIrreflContra
apply(rule_tac x="x" in LeIrreflContra)
apply(rule_tac y = "y" in LeTTransitive)
by auto
ML "Header.record \"LeTAsymmetry\""

theorem GeIrreflexivity :
"ALL x. ALL y. x ==' y = True' --> x >' y = False'"
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: EqualSymDef LeIrreflexivity)
done
ML "Header.record \"GeIrreflexivity\""

theorem GeTAsymmetry :
"ALL x. ALL y. x >' y = True' --> y >' x = False'"
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: LeTAsymmetry)
done
ML "Header.record \"GeTAsymmetry\""

theorem GeTTransitive :
"ALL x.
 ALL y. ALL z. (x >' y) && (y >' z) = True' 
--> x >' z = True'"
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(rule_tac x="z" and y="y" and z="x" in  LeTTransitive)
apply(auto)
apply(case_tac  "z <' y")
apply(auto)
apply(case_tac  "y <' x")
apply(auto)
apply(case_tac  "y <' x")
apply(auto)
done
ML "Header.record \"GeTTransitive\""

theorem GeTTotal :
"ALL x. ALL y. ((x >' y) || (y >' x)) || (x ==' y) = True'"
apply(auto)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(case_tac "y >' x")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: LeFGeTEqTRel)
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: LeTAsymmetry)
apply(simp add: EqualSymDef)
done
ML "Header.record \"GeTTotal\""

theorem LeqReflexivity : "ALL x. x <=' x = True'"
apply(auto)
apply(simp add: LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
done
ML "Header.record \"LeqReflexivity\""

lemma EqualL1 [rule_format]:
"ALL x z.
 ((x ==' z) = True') & ((x ==' z) = False')
 \<longrightarrow> False"
by auto

lemma EqualL2 [rule_format]:
"ALL x. ALL y. ALL z.
((x ==' y) = True') & ((y ==' z) = True') \<longrightarrow>
((x ==' z) = False')\<longrightarrow> False"
apply(simp add: EqualL1)
apply(simp add: notNot2 NotTrue1)
apply(auto)
apply(rule EqualTransT)
apply(auto)
done

lemma Le1E [rule_format]:
"ALL x y z.
(y ==' x) = True' & (x <' z) = True'
 \<longrightarrow> (y <' z) = True'"
apply (auto)
apply(rule EqTOrdTSubstE)
apply(auto)
done

lemma Le2 [rule_format]:
"ALL x y.
(x <' y) = True' \<longrightarrow> (x <' y) = False'
\<longrightarrow> False"
by auto

lemma Le3E [rule_format]:
"ALL x y z.
(y ==' x) = True' & (x <' z) = True' 
\<longrightarrow> (y <' z) = False'
\<longrightarrow> False"
apply (auto)
apply(rule Le2)
apply(rule EqTOrdTSubstE)
apply(auto)
done

lemma Le3D [rule_format]:
"ALL x y z.
(y ==' x) = True' & (z <' x) = True'
 \<longrightarrow> (z <' y) = False'
\<longrightarrow> False"
apply (auto)
apply(rule Le2)
apply(rule EqTOrdTSubstD)
apply(auto)
done

lemma Le4E [rule_format]:
"ALL x y z.
(y ==' x) = True' & (x <' z) = False'
 \<longrightarrow> (y <' z) = False'"
apply (auto)
apply(rule EqTOrdFSubstE)
apply(auto)
done

lemma Le4D [rule_format]:
"ALL x y z.
(y ==' x) = True' & (z <' x) = False'
 \<longrightarrow> (z <' y) = False'"
apply (auto)
apply(rule EqTOrdFSubstD)
apply(auto)
done

lemma Le5 [rule_format]:
"ALL x y.
(x <' y) = False' \<longrightarrow> (x <' y) = True'
\<longrightarrow> False"
by auto

lemma Le6E [rule_format]:
"ALL x y z.
(y ==' x) = True' & (x <' z) = False'
 \<longrightarrow> (y <' z) = True'
\<longrightarrow> False"
apply (auto)
apply(rule Le5)
apply(rule EqTOrdFSubstE)
apply(auto)
done

lemma Le7 [rule_format]:
"ALL x y.
x <' y = True' & x <' y = False' \<longrightarrow> False"
by auto

theorem LeqTTransitive :
"ALL x.
 ALL y. ALL z. (x <=' y) && (y <=' z) = True'
 --> x <=' z = True'"
apply(auto)
apply(simp add: LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(case_tac "y <' z")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' z")
apply(auto)
apply(case_tac "x <' z")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' z")
apply(auto)
apply(rule EqualL2)
apply(auto)
apply(simp add: NotFalse1 NotTrue1)
apply(case_tac "Not' (x <' z)")
apply(simp add: AndFalse)
apply(simp add: NotFalse1 NotTrue1)
apply(rule ccontr)
apply(simp add: notNot1 NotFalse1)
apply(erule Le2)
apply(rule Le4E)
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(case_tac "y <' z")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' z")
apply(auto)
apply(case_tac "x <' z")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' z")
apply(auto)
apply(simp add: LeTGeFEqFRel)
apply(auto)
apply(simp add: LeFGeTEqTRel)
apply(simp add: EqTSOrdRel)
apply(simp add: EqFSOrdRel)
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: LeTGeFEqFRel LeFGeTEqTRel)
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: LeTAsymmetry LeIrreflexivity LeTTotal)
apply(simp add: GeDef)+
(*
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: GeDef)
*)
apply(simp add: EqualSymDef LeTGeFEqFRel LeFGeTEqTRel )
apply(simp add: GeDef)
(*The real proof seems to be in the next 3 lines.*)
apply(rule Le3E)
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)+
(*
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(simp add: EqualSymDef)
*)
(*Verify until here.*)
(*The proof for the last goal.*)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x <' z")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' z")
apply(auto)
apply(drule Le5)
apply(rule LeTTransitive)
apply(auto)
done
ML "Header.record \"LeqTTransitive\""

theorem LeqTTotal :
"ALL x. ALL y. (x <=' y) && (y <=' x) = x ==' y"
apply(auto)
apply(simp add: LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(case_tac "y <' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y <' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(case_tac "y <' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(simp add: LeTAsymmetry)
done
ML "Header.record \"LeqTTotal\""

theorem GeqReflexivity : "ALL x. x >=' x = True'"
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: OrDef)
done
ML "Header.record \"GeqReflexivity\""

theorem GeqTTransitive :
"ALL x.
 ALL y. ALL z. (x >=' y) && (y >=' z) = True'
 --> x >=' z = True'"
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef)
apply(simp add: OrDef GeDef)
apply(case_tac "y <' x")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(case_tac "z <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' z")
apply(auto)
apply(case_tac "z <' x")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' z")
apply(auto)
apply(rule EqualL2)
apply(auto)
apply(simp add: NotFalse1 NotTrue1)
apply(case_tac "Not' (z <' x)")
apply(simp add: AndFalse)
apply(simp add: NotFalse1 NotTrue1)
apply(rule ccontr)
apply(simp add: notNot1 NotFalse1)
apply(erule Le2)
apply(rule EqTOrdFSubstD)
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(case_tac "z <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' z")
apply(auto)
apply(case_tac "z <' x")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' z")
apply(auto)
apply(simp add: LeTGeFEqFRel)
apply(auto)
apply(simp add: LeFGeTEqTRel)
apply(simp add: EqTSOrdRel)
apply(simp add: EqFSOrdRel)
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)+
apply(simp add: LeFGeTEqTRel LeTGeFEqFRel)
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: LeTAsymmetry LeIrreflexivity LeTTotal)
apply(simp add: GeDef)+
apply(simp add: EqualSymDef LeTGeFEqFRel LeFGeTEqTRel )
apply(simp add: GeDef)
apply(rule Le3D)
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)+
apply(simp add: GeDef)+
apply(simp add: LeTAsymmetry)
apply(simp add: GeDef)+
apply(case_tac "z <' x")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' z")
apply(auto)
apply(drule Le5)
apply(rule LeTTransitive)
apply(auto)
done
ML "Header.record \"GeqTTransitive\""

theorem GeqTTotal :
"ALL x. ALL y. (x >=' y) && (y >=' x) = x ==' y"
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(case_tac "y >' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y >' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(case_tac "y >' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: LeTAsymmetry)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(case_tac "y >' x")
apply(auto)
done
ML "Header.record \"GeqTTotal\""

theorem LeTGeTRel :
"ALL x. ALL y. x <' y = True' = (y >' x = True')"
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"LeTGeTRel\""

theorem LeFGeFRel :
"ALL x. ALL y. x <' y = False' = (y >' x = False')"
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"LeFGeFRel\""

theorem LeqTGetTRel :
"ALL x. ALL y. x <=' y = True' = (y >=' x = True')"
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "y >' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: GeqDef LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "y >' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"LeqTGetTRel\""

theorem LeqFGetFRel :
"ALL x. ALL y. x <=' y = False' = (y >=' x = False')"
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(case_tac "y >' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: GeqDef LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "y >' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"LeqFGetFRel\""

theorem GeTLeTRel :
"ALL x. ALL y. x >' y = True' = (y <' x = True')"
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"GeTLeTRel\""

theorem GeFLeFRel :
"ALL x. ALL y. x >' y = False' = (y <' x = False')"
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"GeFLeFRel\""

theorem GeqTLeqTRel :
"ALL x. ALL y. x >=' y = True' = (y <=' x = True')"
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(case_tac "y <' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(case_tac "y <' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: GeqDef LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "y <' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"GeqTLeqTRel\""

theorem GeqFLeqFRel :
"ALL x. ALL y. x >=' y = False' = (y <=' x = False')"
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(case_tac "y <' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: GeqDef LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "y <' x")
apply(auto)
apply(case_tac "y ==' x")
apply(auto)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"GeqFLeqFRel\""

theorem LeqTGeFRel :
"ALL x. ALL y. x <=' y = True' = (x >' y = False')"
apply(auto)
apply(simp add: GeDef LeqDef OrDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef LeIrreflexivity)
apply(simp add: LeTAsymmetry)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: EqFSOrdRel)
done
ML "Header.record \"LeqTGeFRel\""

theorem LeqFGeTRel :
"ALL x. ALL y. x <=' y = False' = (x >' y = True')"
apply(auto)
apply(simp add: GeDef LeqDef OrDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: EqFSOrdRel)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: EqTSOrdRel)
apply(simp add: GeDef LeTAsymmetry)
done
ML "Header.record \"LeqFGeTRel\""

theorem GeTLeFEqFRel :
"ALL x.
 ALL y. x >' y = True' =
 (x <' y = False' & x ==' y = False')"
apply(auto)
apply(simp add: GeDef LeTAsymmetry)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: EqFSOrdRel)
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: EqFSOrdRel)
done
ML "Header.record \"GeTLeFEqFRel\""

theorem GeFLeTEqTRel :
"ALL x.
 ALL y. x >' y = False' =
 (x <' y = True' | x ==' y = True')"
apply(auto)
apply(simp add: LeTGeFEqFRel)
apply(simp add: notNot1)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: LeTAsymmetry)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: EqualSymDef LeIrreflexivity)
done
ML "Header.record \"GeFLeTEqTRel\""

theorem GeqTLeFRel :
"ALL x. ALL y. x >=' y = True' = (x <' y = False')"
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef OrDef)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: LeTAsymmetry)
apply(simp add: GeqDef OrDef)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: EqFSOrdRel)
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"GeqTLeFRel\""

theorem GeqFLeTRel :
"ALL x. ALL y. x >=' y = False' = (x <' y = True')"
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef OrDef)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: EqFSOrdRel)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: GeqDef OrDef)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: GeDef)
apply(simp add: LeTAsymmetry)
done
ML "Header.record \"GeqFLeTRel\""

theorem LeqTLeTEqTRel :
"ALL x.
 ALL y. x <=' y = True' 
= (x <' y = True' | x ==' y = True')"
apply(auto)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"LeqTLeTEqTRel\""

theorem LeqFLeFEqFRel :
"ALL x.
 ALL y. x <=' y = False' 
= (x <' y = False' & x ==' y = False')"
apply(auto)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"LeqFLeFEqFRel\""

theorem GeqTGeTEqTRel :
"ALL x.
 ALL y. x >=' y = True' 
= (x >' y = True' | x ==' y = True')"
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef OrDef)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef OrDef)
apply(simp add: GeqDef OrDef)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
done
ML "Header.record \"GeqTGeTEqTRel\""

theorem GeqFGeFEqFRel :
"ALL x.
 ALL y. x >=' y = False' 
= (x >' y = False' & x ==' y = False')"
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef OrDef)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef OrDef)
apply(case_tac "x >' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: GeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"GeqFGeFEqFRel\""

theorem LeTGeqFRel :
"ALL x. ALL y. x <' y = True' = (x >=' y = False')"
apply(auto)
apply(simp add: LeTGeFEqFRel)
apply(simp add: GeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(simp add: GeqFGeFEqFRel)
apply(simp add: LeTGeFEqFRel)
done
ML "Header.record \"LeTGeqFRel\""

theorem GeTLeqFRel :
"ALL x. ALL y. x >' y = True' = (x <=' y = False')"
apply(auto)
apply(simp add: GeTLeFEqFRel)
apply(simp add: LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(simp add: LeqFLeFEqFRel)
apply(simp add: GeTLeFEqFRel)
done
ML "Header.record \"GeTLeqFRel\""

theorem LeLeqDiff : "ALL x. ALL y. x <' y 
= (x <=' y) && (x /= y)"
apply(auto)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(case_tac "x /= y")
apply(auto)
apply(simp add: DiffDef)
apply(simp add: LeTGeFEqFRel)
apply(simp add: DiffDef)
done
ML "Header.record \"LeLeqDiff\""

theorem MaxSym : "ALL x. ALL y. X_max x y ==' y 
= X_max y x ==' y"
by auto
ML "Header.record \"MaxSym\""

theorem MinSym : "ALL x. ALL y. X_min x y ==' y 
= X_min y x ==' y"
by auto
ML "Header.record \"MinSym\""

theorem TO1 :
"ALL x.
 ALL y. (x ==' y = True' | x <' y = True') 
= (x <=' y = True')"
apply(auto)
apply(simp add: LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
apply(simp add: LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: LeqDef)
apply(simp add: OrDef)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
done
ML "Header.record \"TO1\""

theorem TO2 : "ALL x. ALL y. x ==' y = True' 
--> x <' y = False'"
by auto
ML "Header.record \"TO2\""

theorem TO3 :
"ALL x. ALL y. Not' Not' (x <' y) 
= True' | Not' (x <' y) = True'"
apply(auto)
apply(case_tac "x <' y")
apply(auto)
done
ML "Header.record \"TO3\""

theorem TO4 :
"ALL x. ALL y. x <' y = True' --> Not' (x ==' y) = True'"
apply(auto)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
done
ML "Header.record \"TO4\""

theorem TO5 :
"ALL w.
 ALL x.
 ALL y.
 ALL z.
 (x <' y = True' & y <' z = True') & z <' w = True' -->
 x <' w = True'"
apply auto
apply(rule_tac y="y" in LeTTransitive)
apply auto
apply(rule_tac y="z" in LeTTransitive)
by auto
ML "Header.record \"TO5\""

theorem TO6 :
"ALL x. ALL z. z <' x = True' --> Not' (x <' z) = True'"
apply auto
apply(case_tac "x <' z")
apply auto
apply (simp add: LeTAsymmetry)
done
ML "Header.record \"TO6\""

theorem TO7 : "ALL x. ALL y. x <' y = True' =
 (y >' x = True')"
apply auto
apply(simp add: GeDef)+
done
ML "Header.record \"TO7\""

theorem IOO16 : "LT <=' EQ = True'"
apply(simp add: LeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IOO16\""

theorem IOO17 : "EQ <=' GT = True'"
apply(simp add: LeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IOO17\""

theorem IOO18 : "LT <=' GT = True'"
apply(simp add: LeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IOO18\""

theorem IOO19 : "EQ >=' LT = True'"
apply(simp add: GeqDef OrDef GeDef)
done
ML "Header.record \"IOO19\""

theorem IOO20 : "GT >=' EQ = True'"
apply(simp add: GeqDef OrDef GeDef)
done
ML "Header.record \"IOO20\""

theorem IOO21 : "GT >=' LT = True'"
apply(simp add: GeqDef OrDef GeDef)
done
ML "Header.record \"IOO21\""

theorem IOO22 : "EQ >' LT = True'"
apply(simp add: GeDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IOO22\""

theorem IOO23 : "GT >' EQ = True'"
apply(simp add: GeDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IOO23\""

theorem IOO24 : "GT >' LT = True'"
apply(simp add: GeDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IOO24\""

theorem IOO25 : "X_max LT EQ ==' EQ = True'"
apply(simp add: MaxYDef)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IOO25\""

theorem IOO26 : "X_max EQ GT ==' GT = True'"
apply(simp add: MaxYDef)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IOO26\""

theorem IOO27 : "X_max LT GT ==' GT = True'"
apply(simp add: MaxYDef)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IOO27\""

theorem IOO28 : "X_min LT EQ ==' LT = True'"
apply(simp add: MaxYDef)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IOO28\""

theorem IOO29 : "X_min EQ GT ==' EQ = True'"
apply(simp add: MinXDef)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
done

ML "Header.record \"IOO29\""

theorem IOO30 : "X_min LT GT ==' LT = True'"
apply(simp add: MaxYDef)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IOO30\""

theorem IOO31 : "compare LT LT ==' EQ = True'"
by auto
ML "Header.record \"IOO31\""

theorem IOO32 : "compare EQ EQ ==' EQ = True'"
by auto
ML "Header.record \"IOO32\""

theorem IOO33 : "compare GT GT ==' EQ = True'"
by auto
ML "Header.record \"IOO33\""

theorem IBO6 : "False' >=' True' = False'"
apply(simp add: GeqDef OrDef GeDef)
apply (case_tac "True' <' False'")
apply(auto)
apply(simp add: LeTGeFEqFRel)
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"IBO6\""

theorem IBO7 : "True' >=' False' = True'"
apply(simp add: GeqDef OrDef GeDef)
done
ML "Header.record \"IBO7\""

theorem IBO8 : "True' <' False' = False'"
apply(simp add: LeFGeTEqTRel)
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"IBO8\""

theorem IBO9 : "X_max False' True' ==' True' = True'"
apply(simp add: MaxYDef)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IBO9\""

theorem IBO10 : "X_min False' True' ==' False' = True'"
apply(simp add: MaxYDef)
apply(simp add: LeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IBO10\""

theorem IBO11 : "compare True' True' ==' EQ = True'"
by auto
ML "Header.record \"IBO11\""

theorem IBO12 : "compare False' False' ==' EQ = True'"
by auto
ML "Header.record \"IBO12\""

theorem IUO01 : "() <=' () = True'"
apply (simp add: LeqDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IUO01\""

theorem IUO02 : "() <' () = False'"
by auto
ML "Header.record \"IUO02\""

theorem IUO03 : "() >=' () = True'"
apply(simp add: GeqDef GeDef OrDef)
done
ML "Header.record \"IUO03\""

theorem IUO04 : "() >' () = False'"
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"IUO04\""

theorem IUO05 : "X_max () () ==' () = True'"
by auto
ML "Header.record \"IUO05\""

theorem IUO06 : "X_min () () ==' () = True'"
by auto
ML "Header.record \"IUO06\""

theorem IUO07 : "compare () () ==' EQ = True'"
by auto
ML "Header.record \"IUO07\""

end
\end{Verbatim}
\end{multicols}

\section{Prelude\_Maybe.thy}
\label{appendix:strictProofs:Maybe}
\begin{multicols}{2}
\tiny
\begin{Verbatim}
theorem IME02 : "Nothing ==' Nothing = True'"
by auto
ML "Header.record \"IME02\""

theorem IMO03 : "ALL x. Nothing >=' Just(x) = False'"
apply(rule allI)
apply(simp only: GeqDef)
apply(simp only: GeDef OrDef)
apply(case_tac "Just(x) <' Nothing")
apply(auto)
done
ML "Header.record \"IMO03\""

theorem IMO04 : "ALL x. Just(x) >=' Nothing = True'"
apply(rule allI)
apply(simp only: GeqDef)
apply(simp only: GeDef OrDef)
apply(case_tac "Nothing <' Just(x)")
apply(auto)
done
ML "Header.record \"IMO04\""

theorem IMO05 : "ALL x. Just(x) <' Nothing = False'"
apply(rule allI)
apply(case_tac "Just(x) <' Nothing")
apply(auto)
done
ML "Header.record \"IMO05\""

theorem IMO06 :
"ALL x. compare Nothing (Just(x)) ==' EQ 
= Nothing ==' Just(x)"
by auto
ML "Header.record \"IMO06\""

theorem IMO07 :
"ALL x. compare Nothing (Just(x)) ==' LT 
= Nothing <' Just(x)"
by auto
ML "Header.record \"IMO07\""

theorem IMO08 :
"ALL x. compare Nothing (Just(x)) ==' GT 
= Nothing >' Just(x)"
apply(rule allI)+
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"IMO08\""

theorem IMO09 :
"ALL x. Nothing <=' Just(x) 
= X_max Nothing (Just(x)) ==' Just(x)"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"IMO09\""

theorem IMO10 :
"ALL x. Just(x) <=' Nothing 
= X_max Nothing (Just(x)) ==' Nothing"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"IMO10\""

theorem IMO11 :
"ALL x. Nothing <=' Just(x) 
= X_min Nothing (Just(x)) ==' Nothing"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"IMO11\""

theorem IMO12 :
"ALL x. Just(x) <=' Nothing 
= X_min Nothing (Just(x)) ==' Just(x)"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"IMO12\""

end
\end{Verbatim}
\end{multicols}

\section{Prelude\_Either.thy}
\label{appendix:strictProofs:Either}
\begin{multicols}{2}
\tiny
\begin{Verbatim}
theorem IEO04 : "ALL x. ALL z. Left'(x) >=' Right'(z)
 = False'"
apply(rule allI)
apply(simp only: GeqDef)
apply(simp only: GeDef OrDef)
apply(case_tac "Right'(y) <' Left'(x)")
apply(auto)
done
ML "Header.record \"IEO04\""

theorem IEO05 : "ALL x. ALL z. Right'(z) >=' Left'(x)
 = True'"
apply(rule allI)
apply(simp only: GeqDef)
apply(simp only: GeDef OrDef)
apply(case_tac "Left'(x) <' Right'(y)")
apply(auto)
done
ML "Header.record \"IEO05\""

theorem IEO06 : "ALL x. ALL z. Right'(z) <' Left'(x)
 = False'"
apply(rule allI)
apply(case_tac "Right'(y) <' Left'(x)")
apply(auto)
done
ML "Header.record \"IEO06\""

theorem IEO07 :
"ALL x.
 ALL z.
 compare (Left'(x)) (Right'(z)) ==' EQ 
= Left'(x) ==' Right'(z)"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"IEO07\""

theorem IEO08 :
"ALL x.
 ALL z.
 compare (Left'(x)) (Right'(z)) ==' LT
 = Left'(x) <' Right'(z)"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"IEO08\""

theorem IEO09 :
"ALL x.
 ALL z.
 compare (Left'(x)) (Right'(z)) ==' GT 
= Left'(x) >' Right'(z)"
apply(rule allI)+
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"IEO09\""

theorem IEO10 :
"ALL x.
 ALL z.
 Left'(x) <=' Right'(z) =
 X_max (Left'(x)) (Right'(z)) ==' Right'(z)"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"IEO10\""

theorem IEO11 :
"ALL x.
 ALL z.
 Right'(z) <=' Left'(x) 
= X_max (Left'(x)) (Right'(z)) ==' Left'(x)"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"IEO11\""

theorem IEO12 :
"ALL x.
 ALL z.
 Left'(x) <=' Right'(z) 
= X_min (Left'(x)) (Right'(z)) ==' Left'(x)"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"IEO12\""

theorem IEO13 :
"ALL x.
 ALL z.
 Right'(z) <=' Left'(x) =
 X_min (Left'(x)) (Right'(z)) ==' Right'(z)"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"IEO13\""

end
\end{Verbatim}
\end{multicols}

\section{Prelude\_ListNoNumbers.thy}
\label{appendix:strictProofs:List}
\begin{multicols}{2}
\tiny
\begin{Verbatim}
theorem PartitionProp :
"ALL p.
 ALL xs.
 partition p xs =
 (X_filter p xs, X_filter (X__o__X (Not__X, p)) xs)"
apply(auto)
apply(simp only: Partition)
apply(induct_tac xs)
apply(case_tac "p a")
apply(simp only: FoldrCons)
apply(simp only: FilterConsF)
apply(auto)
apply(simp add: FilterConsT)
apply(simp add: FoldrCons)
apply(simp only: FilterConsT)
done
ML "Header.record \"PartitionProp\""

end
\end{Verbatim}
\end{multicols}

\pagebreak
\section{Prelude\_ListNoNumbers\_ E1.thy}
\label{appendix:strictProofs:ListE1}
\begin{multicols}{2}
\tiny
\begin{Verbatim}
theorem SpanThm :
"ALL p. ALL xs. span p xs
 = (X_takeWhile p xs, X_dropWhile p xs)"
apply(auto)
apply(case_tac xs)
apply(auto)
apply(induct_tac List)
apply(case_tac "p a")
apply(simp add: TakeWhileConsF DropWhileConsF SpanConsF)
apply(case_tac "p aa")
apply(simp add: TakeWhileConsT DropWhileConsT
 SpanConsT TakeWhileConsF DropWhileConsF
 SpanConsF TakeWhileNil DropWhileNil SpanNil)+
apply(simp only: Let_def)
apply(simp add: split_def)
apply(case_tac "p a")
apply(simp add: TakeWhileConsT DropWhileConsT
 SpanConsT TakeWhileConsF
DropWhileConsF SpanConsF TakeWhileNil
 DropWhileNil SpanNil)+
done
ML "Header.record \"SpanThm\""

theorem BreakThm :
"ALL p. ALL xs. break p xs 
= span (X__o__X (Not__X, p)) xs"
apply(auto)
apply(case_tac xs)
apply(auto)
apply(simp add: BreakDef)
apply(simp add: Let_def)
apply(simp add: BreakDef)
done
ML "Header.record \"BreakThm\""

end
\end{Verbatim}
\end{multicols}

\section{Prelude\_ListNoNumbers\_ E4.thy}
\label{appendix:strictProofs:ListE4}
\begin{multicols}{2}
\tiny
\begin{Verbatim}
theorem ILE01 : "Nil' ==' Nil' = True'"
by auto
ML "Header.record \"ILE01\""

theorem ILO01 : "Nil' <'' Nil' = False'"
by auto
ML "Header.record \"ILO01\""

theorem ILO02 : "Nil' <='' Nil' = True'"
by auto
ML "Header.record \"ILO02\""

theorem ILO03 : "Nil' >'' Nil' = False'"
by auto
ML "Header.record \"ILO03\""

theorem ILO04 : "Nil' >='' Nil' = True'"
by auto
ML "Header.record \"ILO04\""

theorem ILO08 :
"ALL w.
 ALL ws.
 ALL z.
 ALL zs.
 X_Cons z zs <='' X_Cons w ws =
 (X_Cons z zs <'' X_Cons w ws) 
|| (X_Cons z zs ==' X_Cons w ws)"
apply(rule allI)+
apply(simp only: LeqDef)
done
ML "Header.record \"ILO08\""

theorem ILO09 :
"ALL w.
 ALL ws.
 ALL z.
 ALL zs. X_Cons z zs >'' X_Cons w ws 
= X_Cons w ws <'' X_Cons z zs"
apply(rule allI)+
apply(case_tac "X_Cons z zs >'' X_Cons w ws")
apply(simp only: GeFLeFRel)
apply(simp only: GeTLeTRel)
done
ML "Header.record \"ILO09\""

theorem ILO10 :
"ALL w.
 ALL ws.
 ALL z.
 ALL zs.
 X_Cons z zs >='' X_Cons w ws =
 (X_Cons z zs >'' X_Cons w ws) 
|| (X_Cons z zs ==' X_Cons w ws)"
apply(rule allI)+
apply(simp only: GeqDef)
done
ML "Header.record \"ILO10\""

theorem ILO11 : "compare Nil' Nil' ==' EQ
 = Nil' ==' Nil'"
by auto
ML "Header.record \"ILO11\""

theorem ILO12 : "compare Nil' Nil' ==' LT
 = Nil' <'' Nil'"
by auto
ML "Header.record \"ILO12\""

theorem ILO13 : "compare Nil' Nil' ==' GT
 = Nil' >'' Nil'"
by auto
ML "Header.record \"ILO13\""

theorem ILO14 :
"ALL w.
 ALL ws.
 ALL z.
 ALL zs.
 compare (X_Cons z zs) (X_Cons w ws) ==' EQ =
 X_Cons z zs ==' X_Cons w ws"
apply(rule allI)+
apply(simp only: CmpEQDef)
done
ML "Header.record \"ILO14\""

theorem ILO15 :
"ALL w.
 ALL ws.
 ALL z.
 ALL zs.
 compare (X_Cons z zs) (X_Cons w ws) ==' LT =
 X_Cons z zs <'' X_Cons w ws"
apply(rule allI)+
apply(simp only: CmpLTDef)
done

ML "Header.record \"ILO15\""

theorem ILO16 :
"ALL w.
 ALL ws.
 ALL z.
 ALL zs.
 compare (X_Cons z zs) (X_Cons w ws) ==' GT =
 X_Cons z zs >'' X_Cons w ws"
apply(rule allI)+
apply(simp only: CmpGTDef)
done
ML "Header.record \"ILO16\""

theorem ILO17 : "X_maxX2 Nil' Nil' ==' Nil'
 = Nil' <='' Nil'"
by auto
ML "Header.record \"ILO17\""

theorem ILO18 : "X_minX2 Nil' Nil' ==' Nil'
 = Nil' <='' Nil'"
by auto
ML "Header.record \"ILO18\""

theorem ILO19 :
"ALL w.
 ALL ws.
 ALL z.
 ALL zs.
 X_Cons z zs <='' X_Cons w ws =
 X_maxX2 (X_Cons z zs) (X_Cons w ws) ==' X_Cons w ws"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"ILO19\""

theorem ILO20 :
"ALL w.
 ALL ws.
 ALL z.
 ALL zs.
 X_Cons w ws <='' X_Cons z zs =
 X_maxX2 (X_Cons z zs) (X_Cons w ws) ==' X_Cons z zs"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"ILO20\""

theorem ILO21 :
"ALL w.
 ALL ws.
 ALL z.
 ALL zs.
 X_Cons z zs <='' X_Cons w ws =
 X_minX2 (X_Cons z zs) (X_Cons w ws) ==' X_Cons z zs"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"ILO21\""

theorem ILO22 :
"ALL w.
 ALL ws.
 ALL z.
 ALL zs.
 X_Cons w ws <='' X_Cons z zs =
 X_minX2 (X_Cons z zs) (X_Cons w ws) ==' X_Cons w ws"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"ILO22\""

theorem FoldlDecomp :
"ALL e.
 ALL i.
 ALL ts.
 ALL ys. X_foldl i e (ys ++' ts) 
= X_foldl i (X_foldl i e ys) ts"
oops
ML "Header.record \"FoldlDecomp\""

theorem MapDecomp :
"ALL f.
 ALL xs. ALL zs. X_map f (xs ++' zs) 
= X_map f xs ++' X_map f zs"
apply(auto)
apply(induct_tac xs)
apply(auto)
apply(simp add: MapCons XPlusXPlusCons)
done
ML "Header.record \"MapDecomp\""

theorem MapFunctor :
"ALL f.
 ALL g. ALL xs. X_map (X__o__X (g, f)) xs
 = X_map g (X_map f xs)"
apply(auto)
apply(induct_tac xs)
apply(auto)
apply(simp add: MapNil MapCons Comp1)
done
ML "Header.record \"MapFunctor\""

theorem FilterProm :
"ALL f.
 ALL p.
 ALL xs.
 X_filter p (X_map f xs) 
= X_map f (X_filter (X__o__X (p, f)) xs)"
apply(auto)
apply(induct_tac xs)
apply(auto)
apply(case_tac "p(f a)")
apply(auto)
apply(simp add: MapCons)
apply(simp add: FilterConsT)
apply(simp add: MapCons)
apply(simp add: FilterConsT)
done
ML "Header.record \"FilterProm\""

theorem LengthNil1 : "ALL xs. length'(xs) 
= 0' = (xs = Nil')"
apply(auto)
apply(case_tac xs)
apply(auto)
done
ML "Header.record \"LengthNil1\""

theorem LengthEqualNil :
"ALL ys. length'(Nil') = length'(ys) --> ys = Nil'"
apply(auto)
apply(case_tac ys)
apply(auto)
done
ML "Header.record \"LengthEqualNil\""

theorem LengthEqualCons :
"ALL x.
 ALL xs.
 ALL y.
 ALL ys.
 length'(X_Cons x xs) = length'(X_Cons y ys) -->
 length'(xs) = length'(ys)"
by auto
ML "Header.record \"LengthEqualCons\""

theorem ZipSpec :
"ALL xs.
 ALL ys.
 length'(xs) = length'(ys) --> unzip(X_zip xs ys) = (xs, ys)"
oops
ML "Header.record \"ZipSpec\""

end
\end{Verbatim}
\end{multicols}

\section{Prelude\_Char.thy}
\label{appendix:strictProofs:Char}
\begin{multicols}{2}
\tiny
\begin{Verbatim}
theorem ICE02 : "ALL x. ALL y. Not' (ord'(x) ==' ord'(y))
 = x /= y"
apply(auto)
apply(simp add: DiffDef)
done
ML "Header.record \"ICE02\""

theorem ICO05 : "ALL x. ALL y. ord'(x) <='' ord'(y)
 = x <='' y"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done 
ML "Header.record \"ICO05\""

theorem ICO06 : "ALL x. ALL y. ord'(x) >'' ord'(y)
 = x >'' y"
apply(rule allI)+
apply(simp add: GeDef)
done 
ML "Header.record \"ICO06\""

theorem ICO07 : "ALL x. ALL y. ord'(x) >='' ord'(y)
 = x >='' y"
apply(rule allI)+
apply(simp only: GeqDef)
apply(simp add: GeDef)
done 
ML "Header.record \"ICO07\""

theorem ICO01 :
"ALL x. ALL y. compare x y ==' EQ = ord'(x) ==' ord'(y)"
by auto
ML "Header.record \"ICO01\""

theorem ICO02 :
"ALL x. ALL y. compare x y ==' LT = ord'(x) <'' ord'(y)"
by auto
ML "Header.record \"ICO02\""

theorem ICO03 :
"ALL x. ALL y. compare x y ==' GT = ord'(x) >'' ord'(y)"
apply(rule allI)+
apply(simp add: GeDef)
done
ML "Header.record \"ICO03\""

theorem ICO08 :
"ALL x. ALL y. ord'(x) <='' ord'(y) = X_maxX2 x y ==' y"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"ICO08\""

theorem ICO09 :
"ALL x. ALL y. ord'(y) <='' ord'(x) = X_maxX2 x y ==' x"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done
ML "Header.record \"ICO09\""

theorem ICO10 :
"ALL x. ALL y. ord'(x) <='' ord'(y) = X_minX2 x y ==' x"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done 
ML "Header.record \"ICO10\""

theorem ICO11 :
"ALL x. ALL y. ord'(y) <='' ord'(x) = X_minX2 x y ==' y"
apply(rule allI)+
apply(simp add: LeqDef)
done 
ML "Header.record \"ICO11\""

end
\end{Verbatim}
\end{multicols}

\section{Prelude\_String.thy}
\label{appendix:strictProofs:String}
\begin{multicols}{2}
\tiny
\begin{Verbatim}
theorem StringT1 :
"ALL x.
 ALL xs.
 ALL y. x ==' y = True'
 --> X_Cons x xs ==' X_Cons y xs = True'"
apply(auto)
apply(simp add: ILE02)
done
ML "Header.record \"StringT1\""

theorem StringT2 :
"ALL x.
 ALL xs.
 ALL y.
 ALL ys. xs /= ys = True' 
--> X_Cons x ys ==' X_Cons y xs = False'"
apply(auto)
apply(simp add: ILE02)
apply(case_tac "x ==' y")
apply(auto)
apply(simp add: EqualSymDef)
apply(simp add: DiffDef)
apply(simp add: NotFalse1)
done
ML "Header.record \"StringT2\""

theorem StringT3 :
"ALL a. ALL b. a /= b = True' 
--> a ==' b = False'"
apply(auto)
apply(simp add: DiffDef)
apply(simp add: NotFalse1)
done
ML "Header.record \"StringT3\""

theorem StringT4 :
"ALL x.
 ALL xs.
 ALL y. x <'' y = True'
 --> X_Cons x xs <'' X_Cons y xs = True'"
by auto
ML "Header.record \"StringT4\""

theorem StringT5 :
"ALL x.
 ALL y.
 ALL z.
 x <'' y = True' & y <'' z = True' -->
 X_Cons x (X_Cons z Nil') <'' X_Cons x (X_Cons y Nil')
 = False'"
by auto
ML "Header.record \"StringT5\""

end
\end{Verbatim}
\end{multicols}

\section{Prelude\_ExamplePrograms\_E1.thy}
\label{appendix:strictProofs:ExampleProgramsE1}
\begin{multicols}{2}
\tiny
\begin{Verbatim}
theorem Program01 :
"andL(X_Cons True' (X_Cons True' (X_Cons True' Nil'))) 
= True'"
apply(simp only: AndLDef)
apply(simp only: FoldrCons)
apply(simp only: FoldrNil)
apply(simp add: AndPrefixDef)
done
ML "Header.record \"Program01\""

theorem Program02 :
"quickSort(X_Cons True' (X_Cons False' Nil')) =
 X_Cons False' (X_Cons True' Nil')"
apply(simp only: QuickSortCons)
apply(case_tac "(%y. y <'' True') False'")
apply(simp only: FilterNil FilterConsT FilterConsF)
apply(simp only: QuickSortNil)
apply(simp only: XPlusXPlusNil)
apply(simp only: XPlusXPlusCons)
apply(simp only: XPlusXPlusNil)
apply(case_tac "(%y. y >='' True') False'")
apply(simp only: FilterNil FilterConsT FilterConsF)
apply(simp only: QuickSortNil)
apply(simp add: LeFGeTEqTRel)
apply(simp only: FilterNil FilterConsT FilterConsF)
apply(simp only: QuickSortCons)
apply(simp only: FilterNil FilterConsT FilterConsF)
apply(simp only: QuickSortNil)
apply(simp only: XPlusXPlusNil)
apply(simp only: XPlusXPlusCons)
apply(simp only: XPlusXPlusNil)
apply(simp only: IBO5)
apply(simp only: FilterNil FilterConsT FilterConsF)
apply(simp only: QuickSortCons)
apply(simp only: FilterNil FilterConsT FilterConsF)
apply(simp only: QuickSortNil)
apply(simp only: XPlusXPlusNil)
apply(simp only: XPlusXPlusCons)
apply(simp only: XPlusXPlusNil)
apply(case_tac "(%y. y >='' True') False'")
apply(simp only: FilterNil FilterConsT FilterConsF)
apply(simp only: QuickSortNil)
apply(simp only: XPlusXPlusCons)
apply(simp only: XPlusXPlusNil)
apply(simp only: FilterNil FilterConsT FilterConsF)
apply(simp only: QuickSortCons)
apply(simp only: FilterNil FilterConsT FilterConsF)
apply(simp only: QuickSortNil)
apply(simp only: XPlusXPlusNil)
apply(simp only: XPlusXPlusCons)
apply(simp only: XPlusXPlusNil)
apply(simp add: LeFGeTEqTRel)
done
ML "Header.record \"Program02\""

theorem Program03 :
"insertionSort(X_Cons True' (X_Cons False' Nil')) =
 X_Cons False' (X_Cons True' Nil')"
apply(simp only: InsertionSortConsCons)
apply(simp only: InsertionSortNil)
apply(simp only: InsertNil)
apply(case_tac "True' >'' False'")
apply(simp only: GeFLeTEqTRel)
apply(simp add: LeqTLeTEqTRel)
apply(simp only: InsertCons2)
apply(simp only: InsertNil)
done
ML "Header.record \"Program03\""

theorem Program04 : "ALL xs. insertionSort(xs)
 = quickSort(xs)"
oops
ML "Header.record \"Program04\""
end
\end{Verbatim}
\end{multicols}
